行行出狀元】子女想做電競手父母如何應對 家福會3場網上座談會助解疑惑

熱門消委會 BNO 超市大搜查 反黑路人甲 自助餐優惠 兒童健康 烹飪教煮 劇情預告 派錢1萬
電競是不少年青人心中理想職業，訓練也可培養學生合作性及自制力。
▲ 電競是不少年青人心中理想職業，訓練也可培養學生合作性及自制力。

電競於2018年的亞運會已被列為示範項目，廣受青少年歡迎，甚至是不少年青人心中的理想職業。香港家庭福利會 (家福會) 舉行網「樂」同學會家長座談會系列，讓家長認識電子競技行業及職業種類。當中更邀請了曾參加《爐石戰記》亞太區比賽獲獎的香港電競選手，與家長及年青人分享入行經歷。

家福會見到電競比賽每年收入超過10億美元，每年觀眾人數更超過4億，但家長未必了解相關行業情況，甚至對電競抱著負面的態度，使兩代之間出現了數碼代溝。原來在電競比賽中，除了電競選手在遊戲中互相比拼，背後更有不同的輔助人員協助，例如：賽事策劃、主播評述、戰隊教練、製片、燈光、視訊傳送及直播的專業人士。

家福會社工吳浩希表示，但當孩子想做電競，家長有一定的掙扎。有部份家長認為電競等如打機，會使子女沉溺於網絡世界，影響健康之餘更影響前途。其實電競比賽是有規範的比賽，作為電競選手也需要有系統的訓練，並不是沒有節制的不停打機。當中需要有戰術、技術、策略和團隊合作精神，也可以由專業教練帶領。

投身電競行業也不一定只做「打機手」(電競選手)，吳浩希也認識了年青人是以比賽評述身份，在電競比賽直播進行時作旁述。情況就像大家收看奧運比賽時，除了畫面，也有專業的旁述。此外，搞一場電競比賽，台前幕後由賽事策劃到技術人員在內，需要有很多專業人士配合，這也是家長未必知悉的。

因此，家福會網絡教育及輔導服務主辦一系列的網上座談會，並邀請了九龍電競館協辦，以線上形式 (Zoom)舉行，費用全免。目的是希望家長能進深了解電競行業，減少兩代之間的矛盾，提升親子對網上世界的認識，增加話題和促進溝通。

由於活動於線上進行，如家長不太熟悉電腦技術，家福會的同工可於活動前提供教學及協助。成功報名者將於8月20日或之前透過WhatsApp或電話確認。

買番張電競椅啦先 電競損手

手機電競真係好on9

switch 孖寶賽車都無咁嬲

打手提電話個d真係幾pro都係7
我自己有玩手遊
但佢地叫自己電莖選手會唔會自己笑埋一份

講咁多都係叫人唔好打機

係,個樣野係柒,點都係柒
柯屎柯得最美觀都係柒架啦,個氣派都輸哂
由期睇到d 13,4歲個d 小朋友打手機game個種樣,仲要鳩叫,真係有想一巴星埋去既感覺
上唔到大台既野點都係柒
雖則pc電競都柒,起碼坐得事正d

根本就垃圾黎

佢話想做電競選手，逼佢每日打10個鐘做訓練，打得唔好就鬧，應該好快放棄

電莖師

電莖害人，岸鳩一生

打唔到隻game既top20都冇用

沉迷打機就沉迷打機啦 電競

手你老母遊

手提電話遊戲唔叫手遊叫乜9
屌你老母